記者來鴻：北歐剩男多 亞洲美女來幫忙

從溫暖的祖國嫁到陰冷的北歐；從吃香鮮美食改吃鯨魚醃肉，加上語言障礙……想想都難。聽聽這些亞洲新娘自己怎麼說。
阿薩婭剛從泰國來法羅群島的時候，整天坐在暖氣旁邊兒。這裏的冬季長達六個月！
阿薩婭說，"別人會跟我說，出太陽了，還不出去走走？我總是回答，'不去！別管我！冷死了！'"
她承認，六年前剛來的時候，日子很難過。她和丈夫伊恩是在泰國認識的，當時伊恩在朋友在泰國開的公司做事。
伊恩事先知道，法羅群島的文化、氣候、自然景觀與泰國迥異，帶妻子回來一定是挑戰。他承認，"我很擔心，因為她拋下的一切、將有的一切截然不同。但是我了解她，我知道她一定對付得了。"
現在在法羅群島總共有300多泰國和菲律賓女人。聽來不多，但是法羅群島總人口只有5萬，亞裔女性成了最大的少數民族。

法羅群島位於挪威和冰島之間，由18個小島組成。最近幾年，島上人口銳減，年輕人都走了，去上學、就業，而且一去不返。事實是，女人更有可能在海外定居。結果，套用總理約翰森（Axel Johannesen）的話，法羅群島出現"性別赤字"，女性比男性少大約2000。
剩男只好去遠方尋妻。大多數亞洲女子—並不是全部—和法羅丈夫是在網上相識的，有些是通過商業性的約會網站。另外一部分是通過社交媒體網絡或者已經在法羅群島定居的通婚家庭認識的。
對於其中一些新來的亞裔女來說，文化衝擊真是震撼性的。
雖然法羅群島是丹麥王國的一部分，但是，它有自己的語言、非常獨特的文化，特別是食物。
發酵羊肉、風幹鱈魚，偶爾來點兒鯨魚肉、鯨魚油，口味很重，這都是法羅的傳統食品，沒有亞洲美食常用的那些香料、調味品。
雖然法羅群島並不像鄰居冰島那麼冷，但是，很多人都感覺這裏太陰冷、潮濕，就算是美好的夏日，溫度不過也就攝氏16度。

阿薩婭人很自信、開朗、愛笑。現在她在法羅首都托爾斯港（Torshavn）餐飲行業工作。
阿薩婭和伊恩的家是一所溫馨的農家院兒，就在湖邊，四周是壯觀的群山。但是她很坦誠，承認剛換國家時感覺有多困難。
她說，"兒子雅各布很小的時候，我整天呆在家裏，連個說話的人也沒有。"
"村裏其他人都上了年紀，大多數還不會講英語。我們這個年齡的人都出去工作了，也沒有同齡孩子和雅各布玩兒。我說整天呆在家裏，那是真的整……天呆在家裏。可以說，我抑鬱。但是我預想到了，最開始兩三年會是這個樣子。"
後來，雅各布上幼兒園了，阿薩婭開始在餐飲行業工作，結識了其它泰國女人。"這很重要，因為我有了朋友圈兒，重新嘗到了家的滋味。"

港女 Go Go Go!

有冇人share 俾d 港女知
等佢哋搵食行遠啲

可惜我係男